﻿Schéma de processus
Schéma EDI
Schéma solution informatique

Sucriére contrat planteurs
		 transporteurs

planning planteurs/transporteurs
identification du camion obligatoire
peser du camion en poids en charge
peser du camion en poids à vide
Analyse taux de salisure 
-> Poids brut bett * (1-TauxSalisure) = poids net
-> poids net *tauxsucre = poids sucre
-> poids sucre * prix à la Tonne = montant à créditer sur le compte planteur

1) Liste des opérations :
	1) Contractualiser les planteurs
	2) Contractualiser les transporteurs
	3) Cultiver les betteraves
	4) Planifier les transports
	5) Arracher et débarder
	6) Charger le camion
environ 20 opérations

Schéma processus
━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━╋
1 Contruactualiser les planteurs	│
━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━╋
Code contrat    			│------------------> Etc...
Etc ...					│
...					│
━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━╋


Schéma EDI(Echange de Données Informatisé)

Planteurs 						Sucrerie 							Transporteur
			<-----CONTRAT-------		1) Contractualiser Planteurs
							2) Contractualiser Transporteur ------CONTRAT----------->
3)Cultiver les betteraves -------ETAT MURISSEMENT ---->
			     <----AVIS TRANSPORT6----->	4)Planifier les transports    	------ORDRE TRANSPORT--->


3) Solution Informatique


